【樓奴】物理治療師要靠父母上車 嘆供樓不快樂 90後業主：買完後就食屎！

香港擁有一大片石屎森林，但港人要在廣袤之間尋方寸立身之所，難度堪比登天。房屋置業階梯已朽，幾百萬人在「樓海」中艱苦尋覓安身之所，劏房戶等公屋、租戶等買樓、業主等供完樓，「樓奴」都在等一個改變命運的機會。

靠父母幹上車，是否真的等於「人生勝利組」？ 物理治療師RT未夠30歲已成為業主，擁有價值千萬的單位，但他卻無半點喜悅。他表示，供樓、家用已佔去每月收入約九成，甚至令他要「犧牲」興趣。供樓負擔重，自己亦不是「金龜」，「我係買完樓之後就食屎！」

在荃灣海濱，一排又一排的新樓聳立，其中一個向海單位，正是RT的新居。28歲已經成為業主，RT是社會大眾口中的「人生勝利組」。這個三房海景單位由他一人獨住，樓價約960萬元，晉身有樓一族，對RT而言，喜悅不多：我又未去到人哋口中嘅金龜，買完樓後好鬆動，我唔係，我係買完後就食屎！

獨享三房海景單位的RT，直言置業對他而言並非樂事。（張浩維攝）

RT：退休前只剩下3年時間儲錢

去年RT靠父母的退休金，成功買下一個荃灣西新盤「上車」。RT說，當初父母本著「買磚頭最穩陣」的道理，令他「半逼半自願」地踏上業主路。成為業主後，不少人前來恭賀，但他卻說：「壓力來源，係你知道自己將來要供款30年，我唔知自己會唔會有咩冬瓜豆腐……我要保持現時（財政）狀態到57歲，我先會甩難，但我到時候只係啱啱供完樓，退休前只剩下3年時間儲錢，到時都唔知儲到啲咩。」

RT說，自己月入大約4萬元，但供樓連家用，未計三餐交通，已佔收入約九成，每月只剩下3000多元可用。他笑言，幸好自己生活從不奢華，影響才不算不大。不過，他收樓時首次見到「實物」，不諱言單位比想像中細，「真係又貴又細」。

生活與結他只能二擇一

不少香港人窮一生只為一層樓，但RT卻志不在此：人生只得一次，you only live once，你將人生目標擺係幢樓到，好物質化……物質上比到我嘅開心，唔係心靈上嘅滿足。

RT一直醉心音樂及運動，閒時會與朋友「夾Band」，對樂器有一定要求，有隊友更曾買入一枝逾萬元結他，並為它戲謔改名為「首期」。見到心儀樂器，RT的確會心動，但做了業主後只能「忍手」，因為他選擇了「真首期」，將興趣的花費都改放在磚頭。

RT自供樓後，已難以負擔貴價結他。（張浩維攝）

買樓似街市 慢一秒無得揀

樓市瘋狂，相信香港人不會反對。RT回想買樓當日情景，仍心有餘悸，「原本想買兩房單位，但揀樓嗰陣話售罄。」

他形容當時感覺「震撼」，人人爭先恐後。「好似去咗街市咁，遲一秒決定就隨時無得揀。」他最後考慮工資增長及負擔能力，決定轉為買入三房單位，較預算的800萬多出近200萬。

當時我好猶豫，壓力好大，我記得我媽媽喺我後邊，佢扯住我衫尾話唔好……到你點頭話要，一下子就無咗960萬，好似好草率，但你見到大家都好熾熱期待，好似唔使錢咁。

一個人供樓：「我都知好離地」

對置業不以為然的他，最後卻要參與其中。他慨嘆在香港若不及早置業，只能眼看樓價一直升，「遲早都要住，我呢一刻唔諗，過多5年一樣要諗，除非我唔結婚唔生仔，如果我呢一刻唔打算，咁到時點算？」

在現時的樓市，年輕人可以買樓、自己一個人供樓，RT都說覺得聽起來「離地」。他又說，自己任職物理治療師月入約4萬元，若沒有父母幫忙，肯定難以負擔樓價，「我呢一類人，已經叫做專業人士……香港入息中位數係1.8萬元，我係佢哋兩倍有多，但我自己一個都儲唔到首期，咁其他人點算？」

淡友進場未!?

閱讀F

佢住開獨立屋？
一個人住三房都話比想像中細

離哂地

樓主幾時買樓

賣左去囉

出呢啲新聞究竟為乜？

搵條女一齊供

一個人住係大架，佢都話咗供成世，諗埋將來架麻

生隊足球隊？

屎都無得食

咁委屈咪賣撚左層樓囉，就快三十歲人自己做決定啦，咪後悔就得

一 call loan
呢 d 樓下跌至20-30 萬
就會成為我嘅食物

佢U撚左

咪就係仲f 根本冇睇到

人唔笑

佢自己ON9啫, 900 萬大把選擇, 而且人工有機會上升, 老豆老母香左又唔洗俾家用, 仲有雞碎咁多遺產分, 所以條路唔係佢諗到咁悲
不過呢D都係十年後既事, 人生最青春個十年就浪費左

買間細D咪得囉，一條友自住買咩三房

租出去 租番間細d既

戇鳩仔一人住三房單位
供唔起咪搬返屋企住租個單位出去囉蠢撚過隻豬

劏3間1個廳長 出租都2雞左右

我覺得佢曲線曲到圓就真
佢點會唔知供樓越供越輕鬆?
除非佢想一段長時間唔做野架姐

佢老豆就識玩
唔比個仔嘆世界
老豆以前都係咁供左本身住緊層樓
而家你個死仔痴係度住吃喝玩樂過一世
供樓啊仆街仔

佢間屋幾多個人住，如果單拖，三房單位點會細

lm

腦生草？未結婚梗係租出去自己同屋企住啦

一黎佢呢行人工/職位都有得升架啦 唔會成世都4萬
二黎 自己住買細d唔撚得！？

搵多兩個人一切住啦

齊

租出去按埋，夠買多層細自住啦

無病呻吟就係呢種人, 明明可以買2房, 自己做錯決定買3房, 然後話唔快樂, 有咩訪問價值?

連登仔：有咩好得過住公屋？

都28歲人諗法重on99咁
三房就自己揀ge，呢家供得辛苦就係到呻
已經有父幹嫁啦，當初揀間兩房無海景肯定唔使呻

毒撚ff 有女😂😂

個樣好啲mk 但係好叻仔

佢同劉鳴煒講野冇分別

可以一野買1000萬既樓，話辛苦？

有樓唔洗煩 我呢d冇樓仲撚煩

好想幫佢含

老豆老母fullpay一炮過1000萬買樓要佢自己還
讀醫月入有幾萬

依家咁樣要零社交零興趣到57歲
咁樣算唔算由天堂跌左落地獄?

點解唔買細少少要三房，咁咪可以騰出d錢玩結他LOL

三房點解唔放租

sor睇漏

新樓開放式都租緊萬5-8啦
三房隨時租到3萬幾

欲求不滿

咁會結婚生仔㗎嘛 到時先細搬大咪仲唔抵

咪係，的確你28歲搵4萬算叻仔，但唔好講到「我都唔得，其他人點可能得」

其實而家大把夫婦，公一份婆一份，做份普通工，加埋家庭月入冇4 萬都有3 萬幾啦，唔會同佢差好遠，都唔會aim at 荃灣西鐵，海景，3房，新樓啦。

28歲
揾4萬
個樣正常
父幹買到3房 佢過到壓測 份首期都應該幾大份下

100個連登仔都唔知有無半個好條件過人地

他最後考慮工資增長及負擔能力，決定轉為買入三房單位，較預算的800萬多出近200萬。

無咁大個頭戴咁大頂帽 咁抵死啦

我呢一類人，已經叫做專業人士……香港入息中位數係1.8萬元，我係佢哋兩倍有多，但我自己一個都儲唔到首期，咁其他人點算？
可以點 咪同老豆老母住 28 就搵咁多

完全明白佢嘅痛苦

月入4萬都咁樣
我都係上公屋就算

結左婚咪輕鬆好多囉

一係租比人
一係平租比朋友
總有方法

on9 租出去啦
講到好慘咁

事實係事主同屋企人關係麻麻

Call loan, 笑撚左

賣左佢囉 咁難為

拎老竇老母份棺材本去比首期

依家跌左幾多呢唔知

同問

最少都600萬首期

但人哋一樣慘喎即係點

將來佢要bbq

慘得幾耐
佢無錢除左供樓仲係因為比家用
但父母又可以大大份首期比返佢
所謂既家用 父母係真係幫你袋住先

而且人地人工年年都會加

28歲 名下 資產淨值都起碼6/7球 慘乜野

窮撚真係好可怕

同意
尼條友都on9

樓價跌一半佢會點先

公屋仔表示 黎緊有40年儲錢

柏傲灣賺到笑喎
第一張價單@18,000
呢架去到@26,000

買咁大間

有成3間房，好想俾條仔抽插內射呀

RT說，自己月入大約4萬元，但供樓連家用，未計三餐交通，已佔收入約九成，每月只剩下3000多元可用。
真係咁計既 佢老早餓死左啦

大佬 你揀3房海景單位 而家就呻供到無life

仲唔夠咩
最有價值嘅2-30歲咁就無咗
其實唔單只係900萬問題

搬返去老母老豆度住 呢間租出去囉
再唔係識條女一齊供

以佢背景，大把女送上門啦

何不食肉糜

佢係我大學師兄，之後先讀second degree PT..
佢既其他野我就唔知，但起碼我知佢係個好努力既人！
Feel sad to read those negative comments about him... :(((

返屋企住再放租咪得

識佢 條友好造作

買完樓就即刻搵記者影啲咁既相
唔識佢都知佢咩人

咁唔願意 交換人生囉
利申：公屋出身非專業大學畢業窮撚

當個市依家回左, 佢份工又穩陣, 起碼唔怕供唔掂,再唔係以租養租都仲得,等個市上番又可以加按玩番一開二
仲有佢屋企第日又有錢同資產留低,根本去到中年隨時已經上岸,有條咁好起跑線我都想辛苦下

或者佢係個好PT
不過財商真係差D
供層兩房新樓, 一定冇咁吃力, 將來成家立室先揾間三房搬會更加好
反正新樓甩手唔難

宜家喺到抱怨, 只俾到人何不食肉靡既感覺

勁過連登仔先

佢on9囉
搵得4皮買到960萬樓，即係首期560萬左右啦
咁撚樣都唔一炮過買個細單位
充大頭鬼唔撚使付出？

文盲

唔明佢呢啲專業人士點解唔識理財

屋企比得起560萬首期 月入4萬既專業人士 要廣大連登仔教佢理財?

Rt好型

他表示，供樓、家用已佔去每月收入約九成

可能佢覺得咁樣叫識理財掛,所以話而家科技真係發達,弱智都識得上網

其實佢借左幾錢
點會得返3000蚊？ 俾好多家用？

留意返係包埋家用

佢比家用佢老豆
佢老豆比幾球佢買樓
咁家用只係儲蓄

呢啲case租返出去夠唔夠cover層樓嘅供款
大不了痴返屋企住，有女/要結婚再算